<resources>
    <string name="app_name">Daraksa Blood</string>


    <string name="title_1">نقل الدم</string>

    <string name="paragraph_1.1">هي عملية نقل كمية من الدم أو مكونات معينة كالصفائح الدموية من المتبرع إلى المريض
وقد يكون النقل طارئاً أو دورياً اعتماداً على حالة المريض . </string>

    <string name="paragraph_1.2">  يتم نقل الدم عن طريق الوريد وتستغرق العملية مدة زمنية تتراوح بين ساعة واحدة إلى 3 ساعات
وهو إجراء علاجي يستخدم عادة لاستبدال ما فقده المريض  من دم أو مكوناته نتيجة نزيف أو عملية جراحية أفي بعض الحالات.عندما يعجز الجسم عن إنتاج كفايته من الدم أو أحد مكوناته.</string>


    <string name="title_2">شروط نقل الدم</string>

    <string name="paragraph_2.1">قبل نقل الدم، يتم أخذ عينة من دم المريض للتأكد من زمرة الدم،
        ويتم فحص دم المريض مع دم المتبرع لتفادي حدوث أية مضاعفات قبل عملية النقل.
</string>

    <string name="paragraph_2.2">فيروس نقص المناعة البشري الايدز، فيروس التهاب الكبد B و C، الزهري والملاريا) وأمراض أخرى حسب بروتوكول بنك الدم والدولة. وكل دولة لها شروط التبرع بالدم الخاصة بها، لكن بالمجمل وحسب إرشادات منظمة الصحة العالمية يجب توافر هذه الشروط:
أن يكون المتبرع بصحة جيدة ولا يعاني من أية أمراض معدية.
أن يكون عمر المتبرع من 18-65 سنة.
يجب أن لا يقل وزن المتبرع عن 50 كجم.
أن تكون نسبة الهيموجلوبين للرجال من 14- 17 جم، وللنساء من 12-14 جم.
أن يكون النبض بين 50-100 في الدقيقة.
أن لا تزيد درجة الحرارة عن 37 درجة مئوية.
أن يكون معدل ضغط الدم أقل من120/80 ملم زئبق.
</string>


    <string name="title_3">نصائح بعد عملية التبرع بالدم</string>

    <string name="paragraph_3.1">يمكن للشخص البالغ الذي يتمتع بصحة جيدة أن يتبرع بحوالي (450-500 مل) من دمه دون أي مخاوف أو أخطار على صحته.</string>

    <string name="paragraph_3.2">ينصح بأن تأخذ قسط من الراحة، والاستلقاء أو الجلوس قليلاً. وشرب كوب من العصير لمدة ربع ساعة وعدم القيادة إذا شعرت بالدوار.
ابتعد عن النشاط البدني المرهق، ولا تشغل المكائن الكبيرة على الأقل لمدة 5 ساعات.
إذا شعرت بالدوار، استلقِ وارفع قدميك لزيادة كمية الدم المتدفقة إلى الدماغ.
أكثر من شرب السوائل لمساعدة الجسم لتعويض كمية السوائل المفقودة.</string>


    <string name="name1">محمد عادل</string>
    <string name="name2">اشرف الغانم</string>

    <string name="phone1">01144972999</string>
    <string name="phone2">01060260864</string>

    <string name="home1">شارع الجزار</string>
    <string name="home2">ميت الخولي مؤمن</string>
</resources>
